【武漢肺炎】中國海外維權人士宣佈「武漢獨立」 批混亂局面源於非民選政府

新型冠狀病毒肺炎全國大爆發，當中湖北武漢更成為重災區，確診病例逾1.1萬宗。旅居加拿大的海外民運組織「民主中國陣線」主席盛雪昨日在網上發表成立「武漢臨時政府」，召集18歲以上武漢居民，參與民選議會及行政首腦。

盛雪在網上發帖指出，武漢警方上月1日「依法處理」8名在網上透露疫情的醫生，湖北官員不僅輕描淡寫疫情，還否認早已出現人傳人的情況，瞞報、打壓，最終失控倉促封城，之後又再出現防護裝備匱乏耗盡、紅十字會和慈善總會弊案頻傳等，混亂源於政府非民選、言論不自由。恰如1946年，中國共產黨黨報《新華日報》社論的斷言：「一黨專制，遍地是災。」

盛雪提出，「今日，2020年02月02日，我們一群血性武漢人，為奪回民權，再造共和，效仿辛亥革命武昌起義的先驅，在此鄭重宣告成立武漢臨時政府，宣佈武漢獨立，湖北獨立！」

盛雪隨後再發帖，參與武漢臨時政府的全體成員，皆為志願奉獻人士，效仿去年10月4日，有香港示威者提出的《香港臨時政府宣言》的內容，宣誓在武漢臨時政府結束、權力移交給民選政府之後，終身不再擔任任何公職。

發帖又指，以武漢臨時政府下命令，即日起所有武漢市的官員、湖北省的官員，脫離共產黨的指揮，通過公開或秘密渠道向本臨時政府報到，看守現有崗位職責，服從本臨時政府的指令，並靜候改組。武漢臨時政府宣告，即日起本臨時政府開始運作，籌組國事會議，籌擬武漢臨時約法，籌辦由全體年滿18歲武漢居民、湖北居民參與投票的普選，建立民選議會和行政首腦。

推

推大力啲

時代革命

幫推